[{"id":0,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken des Altertums. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. und bestand aus mehreren Gebäuden. Die Bibliothek lag in Alexandria, einer Stadt an der ägyptischen Mittelmeerküste. Dort studierten Philosophen, Gelehrte und Schriftsteller. Die Sammlung enthielt über 700.000 Bände, darunter auch Werke von griechischen und römischen Autoren wie Aristoteles und Cicero.","questions":[{"question":"Wo lag die Bibliothek von Alexandria?","answers":["In Rom","An der ägyptischen Mittelmeerküste","In Athen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bände enthielt die Sammlung in der Bibliothek von Alexandria?","answers":["100.000","700.000","1 Million"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer studierten in der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Philosophen und Schriftsteller","Gelehrte und Politiker","Kaufleute und Künstler"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Der Autor Goethe hat 34 Jahre lang an seinem Hauptwerk \"Faust\" gearbeitet. Es ist ein Drama in zwei Teilen und behandelt das Thema der Liebe und des Todes. Goethe hat sich bei seiner Arbeit von verschiedenen Quellen inspirieren lassen, wie zum Beispiel dem alten griechischen Mythos von Faust. Das Werk ist heute als Klassiker der deutschen Literatur bekannt und wird noch immer gerne gelesen. Es gibt auch verschiedene Adaptionen des Werkes, wie zum Beispiel Opern oder Filme.","questions":[{"question":"Wie viele Jahre lang hat Goethe an seinem Hauptwerk gearbeitet?","answers":["10 Jahre","20 Jahre","34 Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahrhundert spielt das Drama 'Faust'?","answers":["16. Jahrhundert","18. Jahrhundert","Altes Griechische Altertum"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was behandelt das Drama 'Faust'?","answers":["Krieg und Frieden","Liebe und Tod","Politik und Geschäfte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Der bekannteste Autor der Weltliteratur ist wohl William Shakespeare. Er schrieb 38 Theaterstücke und 154 Sonette. Seine Werke sind in aller Welt bekannt und werden bis heute aufgeführt und gelesen. Eine seiner bekanntesten Werke ist das Drama \"Romeo und Julia\", das eine tragische Geschichte von zwei Liebenden erzählt, die aus verschiedenen Familien kommen.","questions":[{"question":"Wer ist der bekannteste Autor der Weltliteratur?","answers":["William Shakespeare","Johann Wolfgang von Goethe","Friedrich Nietzsche"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Theaterstücke schrieb William Shakespeare?","answers":["20","38","50"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird das Drama 'Romeo und Julia' oft aufgeführt?","answers":["Im Internet","Auf der Bühne","In einem Buch"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die deutsche Literatur hat eine lange Tradition. Einige der bekanntesten Autoren sind Johann Wolfgang von Goethe und Friedrich Schiller. Sie schrieben viele klassische Romane und Dramen. Der Goethe-Turm in Weimar ist ein beliebtes Touristenziel, da er im Haus von Goethe stand. Es gibt auch das Museum der deutschen Literatur in München, wo man vieles über die Geschichte der Literatur erfahren kann.","questions":[{"question":"Wo steht der Goethe-Turm in Weimar?","answers":["Im Haus von Friedrich Schiller","Im Haus von Johann Wolfgang von Goethe","In München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es im Museum der deutschen Literatur in München?","answers":["Einzig die Geschichte des Museums","Viele Informationen über die Geschichte der Literatur","Keine Informationen über die deutsche Literatur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer sind einige bekanntesten Autoren in der deutschen Literatur?","answers":["Johann Wolfgang von Goethe und Friedrich Schiller","Goethe und Schiller nur","Nur Goethe"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war ein wichtiger Ort für die Literaturwelt. Sie enthielt viele wichtige Werke und Schriften aus aller Welt. Zu den bekanntesten Büchern gehörten Werke von Homer und Aristoteles. Die Bibliothek wurde 48 v. Chr. gegründet und war bis zum Jahr 641 n. Chr. in Betrieb.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Bibliothek von Alexandria gegründet?","answers":["48 n. Chr.","641 v. Chr.","48 v. Chr."],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer gehörten zu den bekanntesten Autoren in der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Homer, Aristoteles","Goethe, Schiller","Platon, Sokrates"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lange war die Bibliothek von Alexandria in Betrieb?","answers":["100 Jahre","593 Jahre","193 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Der Literatur-Nobel-Preis wurde erstmals 1901 vergeben und wird jährlich an Autoren aus verschiedenen Ländern verliehen, die sich durch ihre bedeutenden Werke in der Weltliteratur hervorgetan haben. Der Preis wird von der Schwedischen Akademie vergeben und ist mit einer Million Euro dotiert. Seit seiner Einführung wurden mehr als 100 Autoren ausgezeichnet, darunter berühmte Schriftsteller wie Gabriel García Márquez, Toni Morrison und Alice Munro.","questions":[{"question":"Wann wurde der Literatur-Nobel-Preis zum ersten Mal vergeben?","answers":["1900","1901","1910"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer vergibt den Literatur-Nobel-Preis?","answers":["Deutsche Akademie","Schwedische Akademie","Französische Akademie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Euro dotiert ist der Literatur-Nobel-Preis?","answers":["500.000 Euro","1 Million Euro","2 Millionen Euro"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Literatur ist ein wichtiger Teil der Kultur. Es gibt viele interessante Fakten über Literatur. Ein Beispiel ist das Leben von Charles Dickens. Er war ein englischer Schriftsteller und lebte im 19. Jahrhundert. Er schrieb viele Bücher, wie zum Beispiel \"Oliver Twist\" und \"David Copperfield\". Seine Geschichten sind sehr realistisch und zeigen die schwierigen Lebensbedingungen der Menschen in seinem Land.","questions":[{"question":"Wo lebte Charles Dickens im 19. Jahrhundert?","answers":["Deutschland","Englisch","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die Themen in den Geschichten von Charles Dickens?","answers":["Fantasie","Realismus","Historische Ereignisse"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bücher schrieb Charles Dickens?","answers":["Einige","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die Literatur ist sehr wichtig für unsere Kultur. Im Jahr 1843 schrieb Charles Dickens das Buch \"Martin Chuzzlewit\". Es ist ein Roman über eine reiche Familie in England. Der Hauptcharakter Martin Chuzzlewit ist ein alter Mann, der viel Geld hat. Er lebt sehr bescheiden und gibt seinem Sohn nie etwas von seinem Vermögen. Sein Sohn ist sehr wütend und beschließt, nach Amerika zu gehen. Dort lernt er viele neue Menschen kennen und erfährt vieles über die amerikanische Gesellschaft.","questions":[{"question":"Wer schrieb das Buch 'Martin Chuzzlewit'?","answers":["Charles Dickens","Jules Verne","Jane Austen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo ging Martins Sohn nach, um neue Menschen kennenzulernen?","answers":["In Deutschland","Nach Amerika","In Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum beschloss Martins Sohn zu gehen?","answers":["Weil er sehr reich war","Weil sein Vater ihm nicht von seinem Vermögen gab","Weil er krank war"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der wichtigsten Bibliotheken der Antike. Sie wurde im 3. Jahrhundert v.Chr. gegründet und lag in Alexandria, Ägypten. Die Bibliothek war ein Zentrum für Wissenschaft und Literatur und enthielt über 700000 Rollen mit Schriftstücken aus aller Welt. Im Mittelpunkt stand die Sammlung von griechischen und römischen Werken wie der Iliade und der Odyssee Homers.","questions":[{"question":"Wo wurde die Bibliothek von Alexandria gegründet?","answers":["In Rom","In Athen","In Alexandria, Ägypten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Rollen mit Schriftstücken befand sich die Bibliothek von Alexandria?","answers":["50000","700000","1000000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Werke standen im Mittelpunkt der Sammlung in der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Die Bibel und die Tora","Die Iliade und die Odyssee Homers","Die Werke des Plato und Aristoteles"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. vorchristlichen Jahrhundert in Ägypten und wurde bis ins 5. nachchristliche Jahrhundert bestehen. Die Bibliothek hatte einen riesigen Bestand an Büchern, darunter auch wichtige Werke von Autoren wie Homer und Aristoteles. Es gab auch eine Schule an der Bibliothek, wo junge Männer lernen konnten, griechische und römische Literatur zu studieren.","questions":[{"question":"Wo wurde die Bibliothek von Alexandria errichtet?","answers":["In Griechenland","In Ägypten","Im Römischen Reich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Autoren waren in den Beständen der Bibliothek von Alexandria vertreten?","answers":["Aristoteles und Sokrates","Homer und Aristoteles","Platon und Epikur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Institution befand sich in der Nähe der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Eine Kirche","Eine Schule","Ein Theater"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. und bestand aus mehreren Gebäuden. Die Bibliothek war ein Zentrum der Wissenschaft und Kultur, in dem viele wichtige Werke gesammelt waren. Sie hatte auch eine bedeutende Rolle bei der Erhaltung alter Texte und Schriften. Die Bibliothek von Alexandria ging jedoch im 5. Jahrhundert n. Chr. unter, als sie von einem Erdbeben zerstört wurde.","questions":[{"question":"Wo entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["Römischen Reich","Griechenland","Ägypten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["3. Jahrhundert v. Chr.","1. Jahrhundert n. Chr.","5. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ging die Bibliothek von Alexandria unter?","answers":["Sie wurde von einem Erdbeben zerstört","Sie brannte nieder","Sie wurde in ein Museum umgewandelt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Der Literaturpreis Nobelpreis wird seit 1901 jährlich an Autoren vergeben, die herausragende Leistungen in der Weltliteratur erbracht haben. Bislang wurden 117 Autoren ausgezeichnet. Die erste Preisträgerin war Marie Curie.","questions":[{"question":"Wann wird der Nobelpreis in Literatur vergeben?","answers":["1900","1901","1914"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Autoren wurden bislang ausgezeichnet?","answers":["116","117","118"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer war die erste Preisträgerin?","answers":["Marie Curie","Frida Kahlo","Claudia Schiffer"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und wichtigsten Bibliotheken des Altertums. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. in der ägyptischen Stadt Alexandria und war bis zu ihrem Untergang im 5. Jahrhundert n. Chr. ein wichtiger Ort für die Sammlung und Konservierung von Manuskripten. Die Bibliothek besaß über 700.000 Rollen mit Schriften aus verschiedenen Bereichen, wie der Literatur, Geschichte, Philosophie und Wissenschaft.","questions":[{"question":"Wo entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["Röm","Ägyptische Stadt Alexandria","Griechenland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Rollen besaß die Bibliothek von Alexandria?","answers":["100.000","700.000","1.000.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahrhundert v. Chr. entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["2. Jahrhundert v. Chr.","3. Jahrhundert v. Chr.","4. Jahrhundert v. Chr."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war ein wichtiges Zentrum für die Sammlung und Erhaltung von Büchern in der Antike. Sie enthielt über 500000 Bände und war bekannt für ihre umfangreiche Auswahl an griechischen und römischen Texten. Einige der bedeutendsten Werke, die dort aufbewahrt wurden, waren die Schriften des Aristoteles und die Werke von Homer.","questions":[{"question":"Wie viele Bände enthielt die Bibliothek von Alexandria?","answers":["100000","500000","1 Million"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Sprachen waren in der Bibliothek von Alexandria vertreten?","answers":["Latein und Französisch","Griechisch und Römisch","Englisch und Spanisch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer sind einige der bedeutendsten Autoren, die in der Bibliothek von Alexandria aufbewahrt wurden?","answers":["Goethe und Schiller","Aristoteles und Homer","Shakespeare und Dickens"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der ältesten und berühmtesten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. und lag in der ägyptischen Stadt Alexandria. Die Bibliothek enthält über 700000 Bände, darunter viele wichtige Werke der griechischen Philosophie und Literatur. Der berühmte Bibliothekar Eratosthenes war einer der wichtigsten Mitarbeiter an der Bibliothek.","questions":[{"question":"Wo lag die Bibliothek von Alexandria?","answers":["Röm","Alexandria","Athen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bände enthielt die Bibliothek von Alexandria?","answers":["50000","700000","1000000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer war ein wichtiger Mitarbeiter an der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Eratosthenes","Aristoteles","Platon"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Weltliteratur ist reich an interessanten Fakten. Ein bekanntes Beispiel dafür ist die deutsche Autobiographie \"The Diary of a Young Girl\" von Anne Frank. Sie schrieb ihre Tagebuch-Einträge während des Zweiten Weltkriegs und starb im Alter von 15 Jahren in einem Konzentrationslager. Ihre Schrift wurde erst nach ihrem Tod veröffentlicht und ist heute ein wichtiges Werk der Weltliteratur.","questions":[{"question":"Wo schrieb Anne Frank ihre Tagebuch-Einträge?","answers":["Während des Ersten Weltkriegs","Während des Zweiten Weltkriegs","In einem Konzentrationslager"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt war Anne Frank, als sie starb?","answers":["10 Jahre","12 Jahre","15 Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum wurde die Schrift von Anne Frank erst nach ihrem Tod veröffentlicht?","answers":["Weil sie es so gewollt hatte","Weil sie starb, bevor das Buch fertig war","Weil das Konzentrationslager ihre Schriften vernichtet hätte"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Gutenberg-Druck ist der Ursprung des Buches im modernen Sinne. Erfinder Johannes Gutenberg entwickelte um 1440 ein System, mit dem man schnell und billig Bücher drucken konnte. Sein Verfahren ermöglichte die Massenproduktion von Druckerzeugnissen. Heute sind Bücher ein wichtiger Teil unseres kulturellen Erbes.","questions":[{"question":"Wer entwickelte ein System, mit dem man schnell und billig Bücher drucken konnte?","answers":["Johannes Gutenberg","Ferdinand Magellan","Leonardo da Vinci"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglichte die Massenproduktion von Druckerzeugnissen?","answers":["Gutenberg-Druck","Buchdruckerpresse","Typografie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist heute ein wichtiger Teil unseres kulturellen Erbes?","answers":["Die Bauhaus-Mensa","Das Gutenberg-Museum","Bücher"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Johann Wolfgang von Goethe hat ein Buch geschrieben namens \"Faust\". Es ist ein Drama und handelt von einem Mann namens Faust, der einen Pakt mit dem Teufel schließt. Er erhoff sich damit ewige Jugend und Weisheit zu erlangen.","questions":[{"question":"Wer ist der Autor des Dramas 'Faust'?","answers":["Johann Wolfgang von Goethe","Friedrich Schiller","Heinrich Heine"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was erwartet Faust durch den Pakt mit dem Teufel?","answers":["Ewige Jugend und Reichtum","Ewige Jugend und Weisheit","Ewige Macht und Ruhm"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das Genre des Werkes 'Faust'?","answers":["Roman","Drama","Lyrik"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine der größten und bedeutendsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. in Ägypten und umfasste etwa 700000 Bände. Die Sammlung enthält Werke aus verschiedenen Disziplinen wie Philosophie, Medizin und Literatur. Es gab auch viele griechische und römische Autoren, die ihre Werke hier sammelten.","questions":[{"question":"Wo entstand Die Bibliothek von Alexandria?","answers":["Römische Republik","Ägypten","Griechische Antike"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bände umfasste die Bibliothek von Alexandria?","answers":["100000","700000","2000000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Disziplinen waren in der Bibliothek von Alexandria vertreten?","answers":["Philosophie und Medizin","Literatur und Philosophie","Medizin, Literatur und Philosophie"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Literatur ist ein wichtiger Teil unseres Kulturlebens. Jedes Jahr werden neue Bücher veröffentlicht und alte bekannt gemacht. Ein interessantes Beispiel dafür ist die deutsche Literaturnobelpreisträgerin Hermann Hesse. Sie schrieb viele wichtige Werke, wie zum Beispiel \"Steppenwolf\" oder \"Beneath the Wheel\". Ihre Geschichten handeln oft von der Suche nach Freiheit und Identität.","questions":[{"question":"Wer schrieb die Bücher 'Steppenwolf' und 'Beneath the Wheel'?","answers":["Thomas Mann","Hermann Hesse","Heinrich Heine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was handelt Hermann Hesses Geschichten oft von?","answers":["der Liebe und dem Krieg","der Suche nach Freiheit und Identität","dem Reichtum und der Macht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann werden neue Bücher veröffentlicht?","answers":["Jährlich in Juli","Jedes Jahr werden neue Bücher veröffentlicht","Nur alle 5 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Bibliothek von Alexandria war eine bedeutende Bibliothek im alten Ägypten. Sie wurde um 300 v. Chr. gegründet und war ein wichtiger Ort für die Erforschung der antiken Literatur. Die Bibliothek enthielt mehrere hunderttausend Bücher, darunter auch Werke von berühmten Autoren wie Homer und Aristoteles. Es gibt jedoch nur wenige Überreste der Bibliothek heute, da sie während des Römischen Reiches zerstört wurde. Trotzdem ist die Bibliothek von Alexandria ein wichtiger Teil der Literaturgeschichte.","questions":[{"question":"Wann wurde die Bibliothek von Alexandria gegründet?","answers":["100 v. Chr.","300 v. Chr.","500 v. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Autoren sind in der Bibliothek enthalten?","answers":["Homer und Aristoteles","Platon und Sokrates","Caesar und Cicero"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum gibt es heute nur wenige Überreste der Bibliothek?","answers":["Sie wurde von den Ägyptern selbst zerstört","Sie wurde während des Römischen Reiches zerstört","Sie wurde durch Brandstiftung vernichtet"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Johann Wolfgang von Goethe ist ein deutscher Schriftsteller und Dichter. Er wurde am 28. August 1749 in Frankfurt am Main geboren. Goethe studierte Rechtswissenschaften in Leipzig und wurde später Staatsminister in Weimar. Seine bekanntesten Werke sind \"Faust\" und \"Die Wahlverwandtschaft\". Er ist einer der bedeutendsten Autoren Deutschlands und hat viele Einfluss auf die deutsche Literatur gehabt.","questions":[{"question":"Wo wurde Johann Wolfgang von Goethe am 28. August 1749 geboren?","answers":["Frankfurt am Main","Leipzig","Weimar"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Fach studierte Johann Wolfgang von Goethe?","answers":["Medizin","Rechtswissenschaften","Philosophie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist eines der bekanntesten Werke von Johann Wolfgang von Goethe?","answers":["Die Wahlverwandtschaft","Faust","Don Carlos"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Weltliteratur ist sehr vielfältig und umfasst viele verschiedene Genres und Stile. Ein interessantes Beispiel dafür ist die deutsche Literatur des 18. Jahrhunderts. Der bekannteste Autor dieser Zeit ist Johann Wolfgang von Goethe, der unter anderem Romane wie \"Wilhelm Meisters Lehrjahre\" schrieb.","questions":[{"question":"Wer ist der bekannteste Autor der deutschen Literatur des 18. Jahrhunderts?","answers":["Johann Wolfgang von Goethe","Friedrich Schiller","Heinrich Heine"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Werk schrieb Johann Wolfgang von Goethe unter anderem?","answers":["Don Quixote","Wilhelm Meisters Lehrjahre","Faust"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Beispiel für die Vielfalt der Weltliteratur?","answers":["Die deutsche Literatur des 18. Jahrhunderts","Der Roman 'Wilhelm Meisters Lehrjahre'","Die Malerei von Claude Monet"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Deutsche Literatur hat eine lange Tradition. Ein interessanter Faktfaktor ist die Tatsache, dass der berühmte Autor Johann Wolfgang von Goethe ein großes Interesse an Wissenschaft und Philosophie hatte. Er studierte Naturwissenschaften und schrieb auch über diese Themen in seinen Werken. Seine bekannteste Arbeit ist wahrscheinlich \"Faust\", eine Tragödie in zwei Teilen, die er 1808 veröffentlicht hat.","questions":[{"question":"Wer studierte Naturwissenschaften?","answers":["Johann Wolfgang von Goethe","Friedrich Schiller","Heinrich Heine"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Tragödie in zwei Teilen veröffentlichte Johann Wolfgang von Goethe?","answers":["Don Juan","Faust","Wilhelm Tell"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr veröffentlichte Johann Wolfgang von Goethe seine bekannteste Arbeit?","answers":["1806","1808","1810"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":24,"article":"Literatur ist sehr wichtig für unsere Kultur. Eine interessante Tatsache ist, dass das Buch \"Alice im Wunderland\" von Lewis Carroll 1865 erstmals veröffentlicht wurde. Es handelt sich um ein Fantasy-Geschäft für Kinder und Erwachsene gleichermaßen. Das Buch enthält viele rätselhafte Bilder und Sprüche, die bis heute beliebt sind.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Buch 'Alice im Wunderland' von Lewis Carroll erstmals veröffentlicht?","answers":["1862","1865","1870"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für wen ist das Buch 'Alice im Wunderland' gedacht?","answers":["Nur für Kinder","Nur für Erwachsene","Für Kinder und Erwachsene gleichermaßen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Geschichten enthält das Buch 'Alice im Wunderland'?","answers":["Historische Romane","Fantasy-Geschichten","Kriminalromane"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},]